恐引發南海新風暴！ 中國新設西沙、南沙「市轄區」

〔即時新聞／綜合報導〕中國對南海主權的聲索，引起東南亞各國不滿，沒想到中國國務院民政部今（18日）發出公告，稱國務院近日批准，海南省三沙市設立西沙區、南沙區兩個「市轄區」。由於多數國家都不承認中國所稱的南海主權，中國宣布新設兩個「市轄區」恐怕會引發新一輪南海風暴。

中國國務院民政部發出公告指出，三沙市西沙區管轄西沙群島的島礁及其海域，代管中沙群島的島礁及其海域，西沙區人民政府駐永興島；三沙市南沙區管轄南沙群島的島礁及其海域，南沙區人民政府駐永暑礁。

2012年7月24日，中國宣佈成立三沙市，屬海南省管轄地級市，市政府駐地西沙永興島。管轄西沙群島、中沙群島、南沙群島島礁及其海域，總面積200多萬平方公里，當時這舉動就引發越南外交抗議和越南國內排華行動。

而越南常駐聯合國代表團今天3月30日曾向聯合國遞交照會，反對中國的南海主權主張，重申對西沙和南沙群島擁有主權，同時重申對根據《聯合國海洋法公約》確定的海域擁有主權、主權權利和管轄權。

另外，荷蘭海牙常設仲裁法院在2016年，就菲律賓提出的南海主權仲裁案作出裁定，否定了中國「九段線」的歷史權利；但中國拒絕承認國際法院的這項裁定。

為反制中國在南海的擴張，美方也於2015年開始派遣軍艦進入中方控制的島嶼12海里內示威，美軍為降低衝突可能性，雷達關閉武器加上外罩，以符合國際無害通過領海的規定，平安通過。同年10月27日，美軍驅逐艦「拉森號」進入中國宣稱擁有主權的南海渚碧礁周圍十二浬內海域，挑戰中國的主權主張。

美軍近期也在10天內8度派軍機巡弋南海，根據追蹤軍事飛行器動態的推特「飛機守望」所公布資訊，美國空軍一架RC-135U電偵機17日取道巴士海峽進入南海執勤；台灣戰略學會研究員蘇紫雲就分析，美軍主要的戰術意義在透過RC-135偵測中國艦隊活動及核彈道戰略潛艦部隊動態。

英國查黑警違反人權 最後2日deadline

打WW3

中國一定會發動戰爭 為國內經濟衰退轉移視線

條線畫撚到人地門口
支那真係好撚野蠻

東南亞人地將自己領土畫到你門口啦。台灣如果收檔，下一個就係你地你地諗吓係咪要組織聯盟，一齊親美，全力排支。勿謂連登仔言之不預

習敗敗咁想自爆為乜

東南亞共榮圈

係正中間起個娛樂城咪算
幾個國家可以一齊用

佢最好笑係真心覺得一個可以打晒全世界

真係睇唔透, 向歐美撥火, 再繼續辣著東南亞,
就算想打仗都唔係一個國家挑起全世界, 傻既都知冇可能
到底習大大係捉梗一盤好大既棋, 定係一直都係誤判誤鄰再誤判

台灣都話係省，仲要有人大代表添
重點係：who fucking cares?

望下個地圖都知唔合理

佢諗住用錢收買個總統就得啦
當東南亞好似非洲窮國咁

佢條國界劃到咁荒謬,
就算我係一個好愛國既人,我有乜辦法可以說服自己國家係啱
到底班真心相信國家永遠是對的既人, 個腦係咩溝造

補充資料
南海有排玩

遲啲馬來西亞個啲人揸架船出去冇耐都比人拎架艇撞埋去 然後話你入咗中共範圍

習大大有核武，其實真係唔驚周邊d小國

因為啲國家元首唔敢同佢開波
加上國內太多滲透同左膠五毛呢啲嘢
主要都係政府腐敗唔敢企出嚟

但係只要有一個總統係痴線既先開大陸波就

其實大陸係唔係以為自己打緊Battlefield 4 China Rising

人地係民主中國
佢係獨裁on9中國

支那代管下嘅柬埔寨城市Sihanoukville已經做緊

真係要connect埋菲律賓同越南
共產黨靠得住，豬乸都上樹

哼 你地個個都夾埋黎蝦我！我要發火喇！

然後就會受其他國家指責
你做咩搞事

Twitter 國際戰線好需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

小學雞治國

真係搵仗打

以戰爭帶動經濟及解決失業人口

希特拉教我嘅

中共為左霸海底油, 起軍事機場基地先霸咁大忽
如果用搞生意 收益平分黎包裝, 睇下有冇人會反

Push

咪有東盟囉

東盟woo真係吊你老母lo

好明顯依家就係支那覺得自己係世界第一大國先咁樣怡到去人地門口

屌 咁多餘 點解唔話成個世界都係自己管

文宣要人呀！光復咗香港未呀？係咪想幾年後入集中營呀？共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (3)

樓主借個位黎置頂可以嗎

呢個世界除咗侵侵無人夠膽反支
東南亞各國再唔團結反抗就會俾佢偷到鷄

傻啦 邊個發一粒 就世界末日

釣魚台搞咁多年咪繼續各自表述

老老實實
成個東南亞都係窮國
真係夠支那抽既應該得印度
不過印度又俾巴基斯坦同支那兩面夾住, 想打都唔易

佢用得核武即係等攬炒，到時各國射核彈地球就玩完

same 一樣諗起東盟

站在支那角度
等搬廠俾人追債會陰乾
撩人打仗反而會有更多籌碼喺手 因為有核武
結果係一樣 不過戰爭後會得到一D野 而陰乾係渣都無

奶茶聯盟

#MilkteaAlliance

c9 線

中共前幾代都好低調
明明靜靜哋贏緊
維尼係都要搞串佢

其實好複雜

大中國共產圈

有著數點解唔攞盡

快啲打
入定花生睇戲
睇大陸架廢鐵點打美帝

係震攝力，得佢恰周邊國家，周邊國家邊敢搞佢

台灣啲武器勁過你啦
人哋年年同美國買
你仲係戇鳩鳩
買蘇聯解體之前隻航空母艦咋傻仔

原本仲大，當時支那人為咗扮大哥割咗一忽比越南，依家仲成撚日話支那一忽都不能少，笑撚死人

世界係中共的。幫佢推到比全世界
中共贏。世界係我地既
中共輸，香港係我地既
ff lol最好滅共
twitter gogogo

中華民國都係咁樣畫
同中國天朝上國的心態有關

全世界都係中國嘅

東南亞依加完全係食緊支那撤出嚟個啲廠，咁嘅競爭關係支那點解會覺得人地會好似非洲啲國家咁

上面雞頭就俾俄佬係咁畫，維有南下畫番D

大陸攪攪陣想影響trump trump連任唔到

唔夠

嘩 好撚大想頭喎

我而家真係覺得，小學雞假皇帝身邊班宦官係咪跣九佢！日日用火水救火，如果唔係點解周圍點火，驚自己燒唔死？

所以我覺得台灣真係要去中化
中國既傳統思想帶到呢現世既弊多過利

已經預視到呢啲島最後會落入哂去周邊相近嘅國家

了解下先

老實講佢咁撥火仲好

笑……

不如畫埋出太平洋啦屌

攬咩炒
佢唔打核武國咪得

cls完全唔放其他國家在眼內

ON撚鳩 一個貪過一個
打啦好悶呀

又搞事，附近D國民已經全部憎死中國

撥火

佢以為支那病毒真係打殘左歐美

東南亞大部份都無咩用 經濟又依賴中資

東南國家之間條界都唔同，建議佢地自己傾好夾好傾好一幅範圍先，再集體同支那施壓

就算係打，但佢唔會on9到打晒全世界掛

唔係政制問題
係民族嘅問題

反攻倒算技術官僚，所謂的李鴻章集團，又叫改革開放兩面人幹部

我諗想耍野蠻 提早鑽油補血 同埋唔駛買咁多油

推

唔撚好縮呀！gogo go

咁搞大陸好麻煩波，日日都比人入侵領土，咁係咪要保障領土安全同成個東盟同美國開戰啊！美國岩先係你領土到射導彈波！真係可笑

呢個就真係日本插左旗

佢唔打姐，人地想打佢ma
佢一出核武其他國家就有借口打佢la

快d 打la, 中國要做世界霸主嘛

睇來要用戰爭轉移武漢肺炎死左唔知幾多人既生化事件

東南亞班柒算啦 侵犯自己海域 仲係到on99

邊有錢發動到戰爭吖淨係軍備都買窮佢
仲要科技咁撚低
美國佬未開打已經用軍備競賽陰乾佢經濟
真係開打啲科技又高中國幾班
中國死撚硬

南海係中蟈叫法
菲律賓叫嗰個區域做西菲律賓海

中國已經痴左線，ww3

A

真是同bf4單機故事雷同
人地一艘航母孤軍戰支那

真正既反動分子👍

東南亞暫時將過去紛爭因宛放低 合力對抗中共

天滅中共

列強快啲再瓜分中國

比支那狗咁樣玩落去搞唔撚掂

中共周圍辣火頭，睇黎好唔掂，要搞亂局轉移視線。

五毛：習種係棋靈王

設左兩個區之後
美國戰機再飛黎可以話佢飛入領土

馬拉越南會唔出聲？

人哋跟足國際公約
海牙個邊又判咗
Nmsl國都仲可以咁厚臉皮話係自己嘅
完全活係自己世界到
簡直係cls國家

劃界劃到去人地門口, 不如直接出兵打東南亞算啦

屌 最撚慘 係全世界都無人敢真係打7支那 依家佢真係最大贏家

試緊水，睇下老美的G點係邊，等老美做錯嘢，然後可能就唔得閒捉佢中國病毒同譚得塞囉

唔使理香港捉人，三市，小原果D
直接捉中國病毒同譚得塞

快啲打啦，好悶呀

屌你, 真係制度自信
呢個時間仲出黎吠

當年希特拉以為自己好打得走去挑俄佬，結果又贏變輸

德州撲克，不斷加注，想大到人地唔跟。
愈無料愈扮4條。

佢買重全世界都唔敢打仗

真係要war3了

就快設立香港市

新加坡係東盟海軍最強嘅國家
可惜親支

呢幅圖，將啲「礁」變哂「島」

咪玩喇
成個新加坡海軍計埋潛艇都唔知有無廿隻船
仲要全部都係中小型艦
領海防禦可能OK, 打就唔洗諗